\def \currentAuthor {Sascha Hampl, Marcel Hampl} %so kann jederzeit der Autor geändert werden -> wird in der Fusszeile angezeigt.

\chapter{Einleitung}
Schon vor der Coronakrise war uns klar, dass viele Menschen auf der Erde über große Distanzen zusammenarbeiten müssen. Nun exestieren bereits Tools wie etwa MS Teams, Discord oder Zoom. Allerdings fehlen bei diesen Tools wesentliche Komponenten der non-verbalen Kommunikation. Unser Fokus liegt hierbei bei dem Raumverhalten, das dabei eine eine sehr wichtige Rolle spielt \cite{argyle1979korpersprache}. Mit Visual Coworking Environment wollen wir einen Prototypen auf den Markt bringen, der diese Probleme addressiert. Dieser wird mithilfe von David "Qrakhen" Neumaier als Projektpartner umgesetzt.

\chapter{Begriffsbestimmungen}
\begin{itemize}
	\item VCE: Visual Coworking Environment (refers to this Project)
	\item Unity: Unity Game Engine \cite{unity:hp}
	\item Scene: eine Sammlung von Objekten, das sozusagen ein Level in Unity darstellen soll
	\item GameObject: ist eine Klasse, die benutzt wird um alles zu repräsentieren, was in einer Scene benutzt werden kann.
	\item MonoBehaviour: ist die Basis-Klasse in Unity von der alle Unity-Skripte erben
	\item Unity DOTS: Unity Data-Oriented Tech Stack \cite{unity:DOTS}; dieses umfasst auch den Unity NetCode, den Unity Burst Compiler und das C\# Job System.
	\item DOD: Data-Oriented Design \cite{wiki:dod}
	\item AoS: Array of Struct; SoA: Struct of Array \cite{wiki:soa}
	\item ECS: das Architekturpattern Entity Component System \cite{wiki:ecs}
	\item Screensharing: Bildschirmübertragung oder Desktop-Sharing
	\item Vivox: Software zur Umsetzung des Sprachchats \cite{vivox}
	\item Networking: das verbinden von Usern auf einer Applikation
	\item MLAPI: Die Unity Mid level API ist unser eingesetztes Networking Tool\cite{unity:mlapi}
	\item Rapid Prototyping: das erstellen von experimentellen Wegwerf-Prototypen in sehr kurzen Zeiträumen zur Wissensgewinnung
	\item inkrementeller Prototyp: ein Prototyp der mit Rücksicht auf Erweiterbarkeit erstellt wird
	\item Workflow: ein Arbeitsablauf; meist in Verbindung mit speziellen Tools
	\item Pipeline: beschreibt wie ein Produkt, ähnlich wie auf einem Fließband durch verschiedene Tools läuft
	\item Physics: gemeint ist damit die Physics in der Unity Game Engine
	\item Hybridobjekte/-komponenten: beschreibt hierbei Objekte im Unity DOTS Workflow, die noch nicht in DOTS als echte ECS Komponenten umgesetzt sind und daher noch Bindungen an MonoBehaviour aufweisen.

\end{itemize}

\chapter{Metainformationen}
\section{Projektteam}
\begin{itemize}
	\item Sascha Hampl: Projektleitung, Softwarearchitektur, Unity Projekt
	\item Marcel Hampl: Networking, Login
\end{itemize}

\section{Projektbetreuer}
\begin{itemize}
	\item Dr. Andreas Doblander: Fachbereich Advanced Software Engineering (ASE)
	\item Dr. Stefan Walch: Fachbereich System und Projektmanagement (SYP)
\end{itemize}

\section{Projektpartner}
\begin{itemize}
	\item David 'Qrakhen' Neumaier: Fa. Neumaier IT
\end{itemize}



\chapter{Projekt Management}
\section{Agile}
Da zu Anfang des Projektes die genauen Anforderungen an das auszuliefernde Produkt noch nicht klar definiert waren haben wir uns für ein agiles Projektmanagement entschieden. Dabei folgen wir meinem persönlichen Ansatz\cite{sascha_agile}, der weiterhin durch Lenz\cite{agile_de} bestärkt wird.
\clearpage
\section{Ist-Zustand}
Zurzeit gibt es nur wenige verwendete Tools, die sich mit non-verbaler Kommunikation auseindersetzen. Speziell wenn es sich dabei um Tools handelt, die rein zur Kommunikation dienen und den Arbeitsfluss nicht stören sollen. Denn im VR-Bereich exestieren bereits Kommunikationstools, die sich darauf konzentrieren und gerade in Zeiten von Corona boomen\cite{vrchat_numbers}. Allerdings fällt es dabei schwer nebenbei produktiv zu arbeiten.

\section{Soll-Zustand}
Als Ziel haben wir uns gesetzt einen Prototypen für diese Lücke zu schaffen, um auf diese Problem aufmerksam zu machen und die Entwicklung weiterer solcher Anwendungen zu fördern. Weiteres ist geplant dieses Projekt auf einem Git-Repository für die Öffentlichkeit zugänglich zur Verfügung zu stellen. Dies soll Menschen in Zukunft die Zusammenarbeit über längere Distanzen erleichtern und den Umstieg auf "Activity-Based-Working"\cite{wiki:abw} erleichtern.

\chapter{Vor-Entwurf}
Bevor wir uns an den praktischen Teil gewagt haben, haben wir einen kleinen Vorentwurf erstellt. Dabei hatten wir noch das Modell, dass ein Server in C\# umgesetzt werden sollte und der Client auf Unity.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Sketch_Predesign}
	\caption[Diagramm Vorentwurf]{Diagramm Vorentwurf}
	\label{fig:sketchpredesign}
\end{figure}
Hierbei stand schon fest, dass wir jedenfall ein Unity-Projekt als Kern machen werden.

\chapter{Rapid Prototyping (Experimental Prototyping)}
Zur Findung der Umsetzung haben wir uns für "Rapid Prototyping"\cite{wiki:rapidp} entschieden, das Sascha Hampl aus seiner Erfahrung in der Architektur eingebracht hat. Im Grunde erstellen wir hierbei in möglichst kurzer Zeit einen experimentellen Prototypen, um einen Workflow und die verwendete Technologie zu evaluieren. Dabei konnten wir auch feststellen auf welchen Workflow wir uns schlussendlich einigten.

\section{Prototyp 1 - Parsec}
\subsection{Beschreibung}
Wir sind persönlich lang vor unserem Eintritt in das IT-Kolleg durch diesen\cite{parsecbest} Reddit Post auf Parsec\cite{parsec} gestoßen und auch nach langer persönlicher Erfahrung hat es uns immer wieder positiv begeistert. Weiterhin bietet Parsec auch die Funktionalität des Screensharings an. Und auch die Möglichkeit anderen Klienten die Kontrolle über ihren Computer zu geben. Natürlich auch mit angemessenen Rechtevergabe. Somit haben wir angenommen, dass Parsec SDK\cite{parsec:SDK} diese Features auch implementieren kann. Den Prototypen haben wir allerdings nach etwas Recherche und Absprache mit dem Projektpartner eingestellt, da bei dem Einsatz von Parsec ein Verifikationsserver dazwischen liegt.

\subsection{Research}
Dies half uns bei der Findung des nächsten Prototypen: 
\newline
- Unity Blog: Choosing the right Netcode\cite{unity:chooseNetcode}.

\subsection{Wissensgewinn}
Aus diesem Prototypen haben über Unity NetCode\cite{unity:NetCodeTutorial} und dessen Performance gelernt. Dadurch dass wir schon geplant haben Unity DOTS\cite{unity:DOTS} zu verwenden, schien uns das als der nächste logische Schritt.

\section{Prototyp 2 - Unity DOTS, Web Sockets}
\subsection{Beschreibung}
Hierbei habe ich, Sascha Hampl, Unity NetCube Beispiel aus dem NetCode Tutorial\cite{unity:NetCodeTutorial} Networking nachgebaut und daran experimentiert. Marcel hat sich währenddessen weiterhin mit dem Networking und speziell Websockets auseinander gesetzt. Hierbei folgte er der Networking Series die man in Research unten findet.
\subsection{Meilensteine}
Bei der Umsetzung dieses Projekts haben wir es geschafft Character-Movement und Networking zu implementieren. Ebenfalls war die Performance wie bereits erwartet überragend, da Unity DOTS als Kernkompetenz Performance voraussetzt.
\subsection{Research}
Zu der Umsetzung braucht es extrem tiefes Wissen in DOD, Unity DOTS und Networking. Dabei bedienten wir uns zahlreichen Quellen: 
\begin{itemize}
	\item Game Programming Patterns
	\begin{itemize}
		\item \hyperref{http://gameprogrammingpatterns.com/}{Patterns}{Book}{Game Programming Patterns Book (Also for free to read on the website)}
	\end{itemize}
	\item Networking
	\begin{itemize}
		\item \hyperref{https://www.youtube.com/watch?v=uh8XaC0Y5MA&list=PLXkn83W0QkfnqsK8I0RAz5AbUxfg3bOQ5}{Networking}{Networking Series}{C\# Networking Tutorials von Tom Weiland}
	\end{itemize}
	\item Data-Oriented Design
	\begin{itemize}
		\item \hyperref{https://www.youtube.com/watch?v=yy8jQgmhbAU}{DoD}{cpp Talk}{CppCon 2018: Stoyan Nikolov “OOP Is Dead, Long Live Data-oriented Design”}
		\item \hyperref{https://www.youtube.com/watch?v=0_Byw9UMn9g}{DoD}{Unity DoD Talk}{Understanding data-oriented design for entity component systems - Unity at GDC 2019}
	\end{itemize}
	\item ECS
	\begin{itemize}
		\item \hyperref{https://www.guru99.com/entity-component-system.html}{ECS}{ECS Tutorial}{What is Entity Component System?}
		\item \hyperref{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.entities@0.17/manual/index.html}{ECS}{ECS Tutorial}{Unity ECS Documentation}
		\item \hyperref{https://www.youtube.com/watch?v=ILfUuBLfzGI}{ECS}{CodeMonkey ECS Talk}{Getting Started with ECS in Unity 2019}		
	\end{itemize}
	\item Unity DOTS
	\begin{itemize}
		\item \hyperref{https://www.youtube.com/watch?v=Z9-WkwdDoNY}{DOTS}{CodeMonkey DOTS Talk}{Unity DOTS Explained (ECS, Job System, Burst Compiler)}
		\item \hyperref{https://www.youtube.com/watch?v=B3SFWm9gkL8}{DOTS}{DOTS Physics}{Getting Started with Unity DOTS Physics}
	\end{itemize}
	\item C\# Job System
	\begin{itemize}
		\item \hyperref{https://docs.unity3d.com/2021.1/Documentation/Manual/JobSystem.html}{Jobs}{Unity Jobs}{Unity Documentation C\# Job System}
		\item \hyperref{https://www.youtube.com/watch?v=C56bbgtPr_w}{Job}{DOTS Jobs}{Getting Started with the Job System in Unity 2019}
	\end{itemize}
	\item Unity Burst Compiler
	\begin{itemize}
		\item \hyperref{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.burst@1.5/manual/index.html}{Burst}{DOTS Burst}{Unity Burst Documentation}
		\item \hyperref{https://www.youtube.com/watch?v=Tzn-nX9hK1o}{Burst}{DOTS Burst}{Getting started with Burst - Unite Copenhagen}
	\end{itemize}
	\clearpage
	\item Unity Assembly Definitions - dient zur Modularisierung von Unity Projekten
	\begin{itemize}
		\item \hyperref{https://docs.unity3d.com/Manual/ScriptCompilationAssemblyDefinitionFiles.html}{asmdef}{asmdef}{Unity Documentation: Assembly definitions}
	\end{itemize}
	
\end{itemize}
\subsection{Einstellung des DOTS Prototypen}
Nach ausführlichen Tests und Arbeiten mit dem DOTS Prototypen, mussten wir feststellen, dass Unity DOTS noch einige Kindheitskrankheiten aufweist. Diese wären zum Beispiel:
\begin{itemize}
	\item Probleme mit Physics: einige unerwartete Verhalten können bei der Verwendung von Physics auftreten. Zum Beispiel, dass ein Ball, der auf einer Fläche rollt plötzlich aufspringt.
	\item Probleme mit Hybridobjekten: Unity hat noch nicht alles, was als MonoBehaviour\cite{unity:monob} vollständig zu Komponenten geportet. Somit gibt es zum Beispiel bei Verwendung dieser Hybridkomponenten, wie zum Beispiel Belichtung oder Kamera zu Komplikationen.
\end{itemize}
Auch wenn die Verwendung eines ECS-Systems architektonisch sehr einfach ist, ist es oft sehr zeitaufwendig diese umzusetzen, vorallem mit den ganzen Problemen, die bei der Verwendung dieser Pipeline auftreten. Weiteres sind viele der Packages, die man für Unity importieren kann, auf die Benutzung als MonoBehaviour geschneidert.

\subsection{Wissengewinnung}
Aus diesem Prototypen haben wir vorallem das ganze Wissen bezüglich Networking, speziell in Kombination mit Unity, gezogen. Ebenfalls haben wir sehr viel über Datenstrukturen gelernt und wie wir unsere Applikationen mit der Anwendung von DOD, speziell dem Modell SoA (Struct of Array), sehr performant gestalten können. Das C\# Job System und der Burst Compiler können auch bei Unity Projekten mit MonoBehaviour zum Einsatz kommen.

\chapter{Das finale Produkt - inkrementeller Prototyp}
\section{Einleitung}
Durch die Erfahrungsgewinnung der vorherigen Prototypen haben wir nun ermittelt, wie wir das Projekt schlussendlich wirtschaftlich umsetzen können. Wir werden somit einen Umstieg auf Unity MonoBehaviour machen, das sich in der Industrie bis jetzt durchgesetzt hat. Die ausschlaggenden Gründe für den Umstieg für uns waren:
\begin{itemize}
	\item Support von Packages: mit dem Umstieg auf die branchenübliche Pipeline von Unity haben wir einen Zugang auf eine Vielzahl von Packages, die wir verwenden können. Diese uns auch das Erreichen von Meilensteinen erleichtern.
	\item Der Workflow mit dem C\# Job System\cite{unity:job} und dem Burst Compiler\cite{unity:burst} ist auch hier anwendbar und kann für dementsprechend Performance sorgen, wo sie gebraucht wird.
	\item Mangelnde Erfahrung eines Teammitgliedes in Unity: das Teammitglied Marcel Hampl hat zuvor noch nicht mit Unity gearbeitet. Da der Umgang mit Unity DOTS sehr fortgeschrittenes Wissen im Umgang mit Unity, ECS und DOD voraussetzt, konnte er zu dem DOTS Projekt nicht viel beitragen.
	\item Erfahrung mit Unity: das Teammitglied Sascha Hampl hat aber vor dem IT-Kolleg schon mit Unity gearbeitet, daher fällt der Umgang mit dem Tool sehr leicht und er kann auch seinen Kollegen, Marcel Hampl, im Umgang mit diesem schulen.
	
\end{itemize}
\section{Entwurf}
Nach reiflicher Überlegung und zahlreichen Meetings haben wir uns auf einen Entwurf geeignet. Dieser besteht aus folgenden Teilen:
\begin{itemize}
	\item Server und Klient in einer Unity Applikation: Somit können Enduser auswählen, ob sie hosten oder einem anderem Klienten beitreten.
	\item \hyperref{https://docs-multiplayer.unity3d.com/docs/getting-started/about-mlapi}{MLAPI}{Tutorial}{MLAPI}: Dies ist die Multiplayer Lösung von Unity, die zwar auch noch in experimenteller Phase ist. Aber auf der alten (deprecated) Lösung UNet aufbaut.
	\item \hyperref{https://unity.com/products/vivox}{VIVOX}{VIVOX}{Unity Vivox}(spatialer Sprachchat): nach einiger Recherche haben wir uns für Vivox  als das Package für unseren Sprachchat gewählt. Da uns auch die Funktion des spatialen Sprachchats ermöglicht.
	\item Overlay Funktion: dieses kann uns durch ein einfaches Skript auf Windows ermöglicht werden: \hyperref{https://pastebin.com/9VFskk9a}{trans}{trans}{Script}.
	Es macht den Hintergrund durchsichtig und ermöglicht es auch auf den Desktop zu klicken.
\end{itemize}
\clearpage
\section{Technische Umsetzung}
\subsection{Aufsetzen des Projekts}
Als erstes haben wir ein Unity Projekt mit Version 2021.1.x und der Vorlage Universal Render Pipeline erstellt.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{001_createproject}
	\caption[Neues Projekt erstellen]{Mit dem Unity Editor ein neues Projekt erstellen.}
	\label{fig:001createproject}
\end{figure}
Weiteres haben wir erstmal den Sample Folder aus dem Projekt entfernt. Dann haben wird direkt die Packages MLAPI\cite{unity:mlapi} und Vivox importiert.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{002_mlapipackageimport}
	\caption[MLAPI Package import]{MLAPI im Package Manager.}
	\label{fig:002mlapipackageimport}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{002_vivoximexplorer}
	\caption[Vivox in Explorer]{Projekt Explorer}
	\label{fig:002vivoximexplorer}
\end{figure}
Wie man in den beiden Abbildungen oben erkennen kann\\ 
findet man jeweils das MLAPI Package im Package Manager\\
und das Vivox Package im Project Explorer.\\
Somit weiß man, dass der Import erfolgreich war.
\clearpage
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[height=0.8\textheight]{004_asmdef}
	\caption[asmdef]{Assembly Defintion Asset\cite{unity:asmdef}}
	\label{fig:004asmdef}
\end{figure}
Weiteres haben wir hier die Assembly Definitions\cite{unity:asmdef}, das es uns ermöglicht das Projekt in verschiedene Module zu spalten, die jeweils seperat kompiliert werden.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{005_projektstruktur}
	\caption[Projektstruktur]{Projekt Hierarchie}
	\label{fig:005projektstruktur}
\end{figure}
Auf diesem Bild können Sie in der Projekt Hierarchie (links im Bild) die Struktur der Szene erkennen. Weiteres sehen Sie im Scene Tab auch schon ein paar GameObjects, wie zum Beispiel unsere Map.

\clearpage
\subsection{Codeausschnitte - Logik der Applikation}
Zur Nachvollziehbarkeit erklären wir gleich mal ein paar weitere Muster und Begriffe, die für den Code in Unity üblich sind:
\begin{itemize}
	\item NetworkBehaviour: erbt von MonoBehaviour und ist ein ge-netzwerktes GameObject.
	\item Start(): diese Funktion wird bei der Erstellung des Objekts ausgeführt.
	\item Update(); wird mit jedem Frame ausgeführt und ist unser Loop für das Spiel.
	\item UnityEventSystem: dies ist im Prinzip unser Hauptweg, wie verschiedene Klassen miteinander interagieren.
\end{itemize}
Nun folgen Screenshots von Code-Auszügen, die in C\# geschrieben wurden. Um den nachfolgenden Code nachvollziehbar selbst für nicht-Programmierer zu gestalten haben wir Codeblöcke in C\# Regions gefasst um die Readability stark zu verbessern. Hier ein kurzer Artikel dazu: \cite{regions:readability}.
\clearpage
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{006_code_gameman}
	\caption[Game Manager]{Network Manager}
	\label{fig:006codegameman}
\end{figure}
Oben erkennt man das Script unseres Game Managers, das ziemlich einfach gestrickt ist und erstmal nur dafür zuständig ist, dass das Networkpanel zum Start der Applikation angezeigt wird.
\newline \newline

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{007_code_connectionsys}
	\caption[Connectionsystem]{Connection System}
	\label{fig:007codeconnectionsys}
\end{figure}
Hier haben wir das ConnectionSystem, das dafür zuständig ist, dass Klienten hosten, connecten oder sich als Server zur Verfügung stellen. Diese Klasse hat zum Beispiel in der Connect Region 3 Methoden: Host(), Client(), Server(). Diese die 3 verschiedenen Arten der Verbindung abwickelt. Die restlichen Regionen sehen ähnlich aus.
\clearpage

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.1\linewidth]{008_code_inputsys}
	\caption[InputSys]{Input System}
	\label{fig:008codeinputsys}
\end{figure}
Auf dieser Abbildung sehen Sie das InputSystem. Dieses wandelt Inputs von zb. einem Keyboard und Maus in einen Bewegungs-Vektor und einen Rotations-Vektor um.
\clearpage

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{009_code_player}
	\caption[Player]{Player Objekt}
	\label{fig:009codeplayer}
\end{figure}
Das ist unser Haupt-Objekt. Denn dieses enthält den ge-netzwerkten Spieler und wickelt alle wichtigen Spielerbezogenen Aktionen ab. Aktionen, wie den Input eines Spielers den jeweiligen Netzwerk-Objekt zuzuweisen, und dann alle Spieler dementsprechend zu bewegen.
\clearpage
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{010_code_networkwindow}
	\caption[Network Window]{UI System}
	\label{fig:010codenetworkwindow}
\end{figure}
Diese Klasse ist momentan dafür zuständig, dass sie das Netzwerk-Fenster ein-und ausblendet und den eingegebenen Namen weitergibt.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{011_code_transparent}
	\caption[transparent window]{Transparent Window Class}
	\label{fig:011codetransparent}
\end{figure}
Auf der Abbildung hier erkennen wir die Klasse, die es uns auf Windows ermöglicht den Hintergrund transparent zu machen und auch durch den durchsichtigen Hintergrund auf den Desktop zu klicken. Weiteres kann es die Applikation im Vordergrund halten. Allerdings funktioniert diese Script nur auf Windows, da es die Windows API benutzt.


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{012_code_vivox}
	\caption[Vivox Class]{Vivox Login-Klasse}
	\label{fig:012codevivox}
\end{figure}
Diese Klasse ist unser Hauptkomponente für den räumlichen Sprachchat. Sie loggt uns in die Vivox Server für unsere Applikation ein. Für dies mussten wir auf deren Webseite einen Developer Account erstellen. Dann tritt diese Klasse einem räumlichen Sprachchannel zu diesem Login bei. Hierbei wird regelmäßig die Position unseres lokalen Spieler eingelesen und aktualisiert.

\clearpage
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{013_code_events}
	\caption[Event Interfaces]{EventTarget Interfaces}
	\label{fig:013codeevents}
\end{figure}
Auf dieser Abbildung erkennen wir unsere Interfaces, die von IEventSystemHandler erben. Das ermöglicht uns, dass eine Klasse davon erbt und dann damit als Ziel für ein Event definiert wird.
\subsection{Source Code - Gitlab Repository}
Für den ganzen Code möchten wir hier auf das GitLab Repository verweisen: \newline
\hyperref{https://gitlab.com/Rushhourzet/Visual-Coworking-Environment}{git}{git}{VCE - GitLab Repository}
\clearpage
\section{Showcase Work-in-Progress}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{014_showcase}
	\caption[Screenshot Start]{Screenshot Startbildschirm mit Clickthrough}
	\label{fig:014showcase}
\end{figure}
Wie man auf der Abbildung erkennen kann haben wir hier das Networkpanel, bei dem man seinen Namen eingeben kann und sich dann mit anderen verbinden kann.
% TODO: Bild gegen besseres austauschen
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{015_wipapplication}
	\caption[Showcase App]{Vorschau der laufenden App}
	\label{fig:015wipapplication}
\end{figure}
Wie man auf dieser Abbildung erkennt haben wir hier schon einen Screenshot erstellt von der laufenden Applikation. Links unten mit Chat, der allerdings noch nicht funktionell ist.
\section{Geplant ist noch}
\begin{itemize}
	\item Funktionalität des Chats
	\item Minimap
	\item Menü und Einstellungen
	\item Disconnect Button
	\item Dem Klienten die Möglichkeit zu geben Charaktere und Interface transparent machen oder mit ähnlichen Methoden aus dem direkten Sichtfeld entfernen, da man durch diese Elemente zurzeit auch nicht durchklicken kann.
\end{itemize}

\chapter{Sonstige Eingesetzte Technologien}
Weiteres wurden für die Umsetzung des Projekts folgende weitere Hilfstools verwendet:

\begin{itemize}
	\item Visual Studio\cite{vs} als IDE
	\item TeXstudio\cite{texstudio} zur Umsetzung des Dokuments
\end{itemize}

\chapter{Fazit}
Wir haben mit agilen Projektmanagement zuerst mehrere experimentelle Prototypen umgesetzt und, dann als wir wussten wie wir das Projekt angehen müssen, auf einen inkrementellen Prototypen gewechselt. Weiteres möchten wir dem beifügen, dass das aus dieser Diplomarbeit gewonnene Fachwissen und die Erfahrung den Wert des Produktes sehr warscheinlich übersteigt. 
